Elon Musk 為左慳稅, 公司總部已經由加州搬左去德州

【大紀元2020年12月09日訊】特斯拉（Tesla）首席執行官伊隆‧馬斯克（Elon Musk）週二（12月8日）證實，他已離開加利福尼亞州，到德克薩斯州落戶。

馬斯克週二在《華爾街日報》首席執行官理事會年度峰會上接受采訪時透露了這個消息。

對馬斯克來說，遷往德克薩斯可能意味著節省數十億美元的稅收。加州擁有全美最高的所得稅，而德克薩斯州則沒有州所得稅。

據彭博新聞社報導，被這名首席執行官一起帶到德州的還有他的私人基金會—馬斯克基金會（Musk Foundation）。

根據報導，他的「馬斯克基金會」（Musk Foundation）總部位於加利福尼亞。該基金會於夏季在奧斯汀創建了一個實體。然後，根據馬斯克10月向德克薩斯州州務卿提交的證書，兩個實體合併後落戶到奧斯汀（Austin）。其最新的納稅申報表顯示，截至2018年6月，總資產接近3.29億美元。

馬斯克經常在博卡奇卡（Boca Chica）和奧斯汀度過時光，他的公司在那裡設有辦事處。在奧斯汀，馬斯克正在為特斯拉建造一座價值11億美元的裝配廠，有望於明年造出新車。而他領導的另一家隧道公司—Boring Company也位於該市。

除了在奧斯汀地區不斷增加的公司名單外，馬斯克的航空航天公司SpaceX還在沿海的博卡奇卡（Boca Chica）設有工廠。

過去十年離開加州的人超過15萬

馬斯克早在5月便因疫情相關問題與加州官員發生意見分歧。由於中共病毒（武漢肺炎）鎖定措施，特斯拉位於加利福尼亞州弗里蒙特（Fremont）的工廠目前仍然廠門緊閉。

這位億萬富翁發推文說，他會將特斯拉總部和未來的業務遷至德克薩斯州和內華達州。到目前為止，其位於加利福尼亞州帕洛阿爾託（Palo Alto）的公司總部尚未發生變化。

馬斯克說，加州已經像一支占優勢的運動隊那樣變得自滿起來。他對《華爾街日報》說：「他們的確變得有些沾沾自喜，有點以資格自居，那麼他們就再也無法贏得冠軍。」

他繼續說，灣區「對世界（業界）影響太大」，政府監管機構需要「讓路」，以創造新的創新機會。

惠普上週宣布，計劃將其總部從加州遷至德克薩斯；帕蘭提爾公司（Palantir Technologies）在灣區待了17年之久後，於今年將總部遷至丹佛。

曾多次主持馬斯克節目的播客巨人喬‧羅根（Joe Rogan）於今年早些時候離開他在洛杉磯的老家，搬到奧斯汀，並一度成為新聞。

根據哥倫比亞廣播公司洛杉磯分會的數據，在過去十年中，有超過15萬人離開了加利福尼亞州。有人戲稱其為「出埃及記」。

左蝗

投奔自由係正常
但15萬左狗走去其他州染藍人地 果下先搞撚笑

其實你知唔知侵侵喺加州都有三成幾票（當民主黨無做手腳）

佢地先正，州就投共和黨

佢係世上最聰明的人之一
應該入前十

如果elon musk想揭開deep state呢個swamp
佢絕對有能力
不過佢目標係火星

「Taxpayers in California, New Jersey and New York who earn more than $400k a year could face combined state and local income tax rates of more than 60%」

拜登計劃在加洲向每年搵超過400k的人收60%稅

同香港高官一樣,口撐民主黨
但身體投向共和國

抵啦！burn loot matter，好快變底特律。

正撚樣,反共和又走去共和州
享受完低稅,叫D員工投個支持高稅候選人
之後拍拍蘿柚又走去第二個州

俾加州議員屌佢未走囉
又唔係走唔起

其實我覺得佢唔係好左
佢間公司spacex有咁大發展某程度係nasa多咗project
而trump 係依啲project嘅推手

Elon Musk本人唔係好左, 侵仲幫佢推NASA
佢啲員工就難講

以後austin會好發
有trump政府既支持
大家可以移民austin

NASA就係德州，Houston ，個到中國領事館又冇左，好安全

大財團有錢佬左? 唔好講笑啦, 係班左癌先信佢地

nasa 大把地方有 research facility

佢都唔係武肺恐懼撚

唔滿意民主黨所以搬去其他州
不過去到都係投民主黨